科學園職業博覽 空缺900 業界指港專才難聘

【明報專訊】香港科技園公司本月25日舉行「科學園職業博覽」，科技園公司表示，屆時將有近百間公司合共提供900個職位空缺。有參展公司認為聘請本港科技專才困難，因為本港相關畢業生不夠，並指科技行業前景樂觀，工作3至5年後或可晉升至中層職位，薪金可媲美金融行業。

料入職3至5年可升中層

科技園公司首席商務總監楊孟璋說，月底舉行的職業博覽包括全職、兼職及實習空缺，涵蓋技術研究、市場銷售推廣、項目管理等範疇。他認為微型電子是創科發展的趨勢，虛擬技術（VR）、擴增實境（AR）及大數據的人才均有優勢，將來的科技產品亦不會只有單一技術，例如綜合機械人技術及雲端的分析技術。

參展的包括本地及海外企業，其中在港成立20年的慧訊軟件有限公司一直為企業開發應用類軟件，員工逾300人，技術人員佔總數九成以上，公司的工程總監鍾家亮認為本港與內地的人才成本漸漸拉近，雖然本港畢業生的眼光較好，但在港聘請專才困難，因為科技相關課程的學生人數不多，他指能力好的專才入職3至5年後，或可晉升至項目經理等中層位置，月薪可達3萬元或以上，不遜於保險、金融類行業。

在2012年成立的本港初創公司Application Technology（Apptech）現有20名員工，創辦人李治緯亦認為聘請專才困難，坊間仍認為從事科技行業等同「坐下來對着電腦」，出身工商管理的他反駁稱，科技行業廣泛，或需從事銷售推廣。

Apptech及慧訊軟件目標在博覽分別聘請15人及10人，同樣包括聘請電腦程式員，起薪點最低同樣約1.5萬元，李治緯稱公司正擴展規模，願意抬高薪金聘請技術高及表現佳的申請人。鍾家亮則指可給予畢業生參與歐美項目的機會。

指需以新理念管治年輕下屬

面對年輕人，李治緯及鍾家亮均有一套創新的管治理念。李治緯指這一代年輕人有自己想法，「以前（上司與下屬）溝通是one way（單方），現時是two way（雙方），我要解釋較多」。鍾家亮指公司設有娛樂房間，有乒乓球桌、按摩椅、遊戲機，令員工放鬆，「當然他們（員工）要交功課」。

明報記者 岑詠欣